香港政府又柒出國際 出錢請請8間外國公關公司修復形象 惟冇一間願意幫手

Hong Kong Asked 8 Global PR Firms To Help Rebrand Its Image After Months Of Protests. Everyone Said No.

Documents obtained by BuzzFeed News show that the Hong Kong government reached out to PR firms to help with its image after months of protests.

HONG KONG — If you’re between the ages of 25 and 45 and live in a city like San Francisco, New York or Washington, DC, and an investor or a politician, or perhaps a high-income leisure traveller — the Hong Kong Government would like you to know that its “one country, two systems" rule is working just fine.

As protests in the city reached their 100th day this week following another weekend of violence, a 75-page document obtained by BuzzFeed News and first published by the Guardian reveals how the Hong Kong government sought help from international public relations agencies to rebuild its image with western audiences. Although the document does not specify how many firms were contacted, leaked remarks from Hong Kong Chief Executive Carrie Lam revealed the government reached out to eight global PR companies.

However, the government received no bids on its request.

In a press conference on Tuesday, Lam said she would still consider seeking help in the future. “The time will come for us to launch a major campaign to restore some of the damage done to Hong Kong’s reputation,” Lam said.

The request for a communication strategy described how the protests have “raised concerns about Hong Kong’s positioning as a global business and financial hub with a stable environment underpinned by the rule of law.”

The government said its objectives were to address both negative perceptions following months of protests as well as to underscore Hong Kong’s strengths and “bring out the success of ‘one country, two systems.’” It hoped to target key audiences in Asia-Pacific countries like Japan, South Korea and Singapore; the UK, France and Germany in Europe, as well as major US cities like New York and San Francisco.

"One country, two systems" refers to Hong Kong’s special relationship with China that allows the city to maintain its own legal system and trade relations. But it’s that which protesters say is also precisely at risk. A controversial extradition bill that would have allowed people to stand trial China — and which sparked the mass protests in June — is an erosion of that separate system, protesters say. While the extradition bill was the initial spark for the protests, they have now morphed into a wider pro-democracy movement.

In leaked remarks published by Reuters last week, Lam told a crowd that the government had reached out to eight global public relations firms to help improve its image — four immediately declined, two later turned away a request for meetings and only two were left.

“I dare not say the government carries out propaganda, but at least in terms of dissemination of factual information we are very, very weak,” Lam said in the remarks made to the group of businessmen in late August.

Hong Kong's Information Services Department, which distributed the document, did not respond to requests to provide the names of specific public relations firms the government had contacted.

Protesters, too, have been busy with their own public relations strategies, using crowdfunding to take out ads in newspapers across the world in August. Last week, protesters marched to the US Consulate to encourage politicians to pass the Hong Kong Freedom and Democracy Act which would allow the US to sanction some Chinese and Hong Kong officials if there’s evidence of human rights abuses.

And China state media has bought ads on Twitter and Facebook framing protesters as violent, and op-eds have regularly blamed foreign interference for the protests. Twitter later said it would no longer allow state media to place ads on its platform.

According to a timeline, the request for services was sent to possible contract providers on August 12 and a briefing was planned for a week later. The government hoped a public relations strategy would be in place by the end of the year, the document said.

覺得buzzfeed唔可信嘅, BBC都有相關報道:

lm

政治問題 PR解決
同警犬一樣思維

【極重要】（被？）自殺的失蹤人士

好似啲on9女人又肥又懶，塊面爛曬。
唔係去做運動改善飲食習慣
而係不停食減肥藥搽化妝品

接港共政府生意 就真係破壞自己形象啦

pr都救佢唔到
所有好時機都錯過哂
無謂整臭自己個名

你香港人都懷疑香港POPO殺人放火強姦
班人一定有風
邊個接同幫ISIS做野一樣

THx

人地唔肯做佢生意，呢d咁柒嘅事都自爆。
支那咁把炮，你未來揾支那PR幫你囉，用我地嘅錢

關公都唔幫

堂堂香港，折墮到呢個地步

一早搵左30000黑警做公關, 已經國際知名

落地獄比鬼三穴啦

根本港共已經衰撚過唔少中東國家
又強姦又謀殺又嫁禍

有智力的公司都唔會接

On9
燙手山芋邊個肯接

呢D PR專救屎都唔做生意，一睇就知大鑊

宜加政府臭過屎邊個會掂

最好就搵返支那PR公司
到時搞搞下個形象屎上加屎又柒出國際

應該得坡狗呢D垃圾會理佢

點解佢地會覺得做好門面功夫就會有人黎投資

依家明明係因為引渡條例而同全世界暴露左香港既政府係有幾腐敗。當本地既香港人都唔信香港政府既時候仲想外國人拎住百幾億黎同你博。

咪撚玩啦一係聽我地話，一係就全港仆街啦。80、90、00後都得罪哂，仲想家長式管治

五大訴求，缺一不可

係無一間做得到個形象已經死哂

病人已經絕症未期
救唔到
可以拔插喉

接左即係搞柒自己個朵

中国14億人實有人材幫到港共啦

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

幫你搞關公
自己間公司既關公分分鐘都食屎

炒撚晒三萬隻狗先啦

呢個公關全港市民都會識做係你班離地撚唔識

唯有靠愛國藍絲啦
__出國際

又拎呢單舊聞講, 差唔多成個星期前

好on9

哈哈哈

再者，接join既公司唔驚比全球杯咩
但搵垃圾公司又驚有反效果
最後可能搵大陸公司又柒出國際

7出國際

做左官咁多年，PR都唔識自己做仲要請外國勢力幫手

唔怪得隻柒娥唔畀記者知
折墮到扮落區探訪唔行得嘅老人家、同乜都未識嘅幼稚園生啦

外國公關公司接得你呢單job就自己無關公
邊有人咁蠢想斷自己米路

邊間肯做林鄭生意
如果我哋玩連坐法杯晒佢所有客
佢真係唔使撈呢行

應該係不停打柒話佢樣衰嗰啲人就當解決咗問題

五大訴求一日未回應哂
一日都冇外國勢力幫你
屌你老母你咁愛國做乜唔搵習近平幫你要乞求外國勢力？

林鄭個西樣咁倒米
全世界既pr都幫唔到佢啦

又話唔容許外國勢力插手，轉頭自己走去搵外國公司

最後邊間細firm接左，見到港共係度攪大台就知一定有PR firm介入，一定要抵制

香港人權及民主法通過之後，俾美國制裁點算？公司即刻破產。

肯做佢生意佢係咪真係聽人意見先？

多行不義必自斃

如果淋病係40樓跳落黎可能有得抆下既

有啲野就唔係PR 解決到既
我話知你個PR 勁到曉飛
個政府既政策取向係BULLSHIT 既幾勁既PR 都救唔到

借個靚位

新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

點解唔係大灣區搵返支那公司

唔係好鐘意用國企架咩

行出旺角個d唔驚好似包龍星咁擲撚到佢仆街咩

搵強國pr囉
又唔愛國既

最大嘅關公災難 莫過於連關公都覺得幫你係關公災難

Find a Chinese firm

有冇人知邊8間
同埋未請人做PR之前係邊個做㗎

好撚貼切

唔做你生意呀777

你都叫人外國勢力
咁又點敢幫你柒婆

好耐無見過呢類reply了

連登呢三個月都冇咩仇女post

唔怪得咁撚易都可以做極都錯
原來政府唔識做PR
師父明白了

本身特首辦有新聞專員個位
但林鄭覺得自己好醒，個位走左後一直留空自己做記招

不可一世會出事嫁嘛

比你講中好sad

[爭30000簽啦！」

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

根本成個政府都大話連篇,邊間PR接手都死撚硬

搵乜柒PPRB咪得囉，咪又係公關

香港人日程表提醒事項
— 918維園人鏈 920遮打 921屯門/元朗靜坐 922新城市 —
新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動I三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

召喚月野兔兔

屌你搵番大陸公司搞咪得囉 搵外國勢力做乜

仲點包裝呀大佬
今日催淚彈，聽日黑社會，後日又警察打死人
政府又話緊急法，又話要出解放軍
仲點宣傳呀，仲人白痴咩

洗撚pr 咩
一個獨立調查
清撚算晒班黑警
民望無100都90
我話既！

再屌d男人膚淺

勾結外國勢力

會跳閘會舉旗嘅囡囡最靚

邊間敢接就等於同西方普世價值過唔去
仲有機會比美國查

推

置諸死地而後生

架就自己攞嚟丟嘅

公關係西方概念，冇民主自由嘅地方係冇需要公關架，因為你形象做得幾差都係你最大權力，完全唔會改變

講真話就係最好嘅公關

想揾外國勢力支持都無

邊個想做恐怖分子生意

Pish

笑四
有錢都寧願唔搵

全世界都知香港形象跌到落谷底
冇人救到
邊個掂親邊個死

冇得救架啦

用回應五大訴求做條件，回應左，香港人自己做pr打番好自己形象。林奠deal or not deal

個8間醒 知修復唔到 唔做臭自己個名

冇PR，食屎嫁喇

搵大陸公司囉，又可以乘機送錢上去

on9港共無底限

Yes

神仙都難救

神仙都救唔番

咁便宜佢？

恥與為伍
畀個提議你啦特衰政府
搵藍絲做PR啊嘛
講笑咋

死頂左三個月都最終要撤回，個委員會又想頂幾耐

wahahahaha motherfucking shitbirds

好樣衰吖 媽吖

而家唔係傳政府出8位數揾TVB 幫手咩

政府想有好印象唔係靠照顧保障市民, 而係靠公關宣傳...

坡狗同佢講兩句廢話就肯，簽約？不了

話落區對話已經夠荒謬，今時今日仲搵PR？林鄭係咪讀書讀壞腦連人都唔識做

pr公司就最識做pr
接左單job幫殺人政權做野
容乜易backfire做臭自己個朵

this is such happy news

笑4

接呢單job之後臭晒朵

港共真係從來冇打算解決問題 只係諗緊用咩招數踩沉佢 然後請關公包裝下面對呢個政權唔推翻仲可以點

搵大灣區公司啦，咁愛國做乜搵外國公司

搵藍絲做咯

就連鬼佬都知呢個係良知

無辦法，香港係中共傀儡，邊有好政策，
唯有搵PR專家指點下自己

有冇中文懶人包

港府形象掃地！8公關公司拒幫「洗白」 專家：除非政府實質回應人民訴求

要幾無道德底線先可以做

拍多d珍惜這個家囉屌你

垃圾香港黑警

抵撚死

會唔會係史上其中一單最難嘅PR
當已經講到chinazi，各國取態又咁明顯，點救呀

如果TVB搞得掂公關野，佢今時今日就唔會咁

點撚幫呀 同你做好PR轉個頭班膠層同狗又衝出黎柒

old news

大pr firm 係美國公司
入面高層應該有晒內幕,知道Trump既取態

Hong Kong Riot Police is worldwide famous. How can the PR Agency help them to bleach their repetition ?

場波都未打完, 邊個會幫你

借貴寶地

1）警察衰野太多，好難一張文宣講晒
2）我地前線手足都開始反擊得勁D，反擊畫面又會被現在好落力打國際戰的政府拎黎大造文章，條片正好俾外國能更好地體諒我地
3）更好利用一些震撼畫面或者橋段，收籠外國人心
4）微電影，睇故仔，好多人都會幾OK，有助spread我地情況出去
5）以後我地本地同外國文宣都塞條片的link入去，又或者YouTube channel

但廢J我完全不識點樣整呢D片出來，卡通又好真人又好，都唔識，眾籌也沒experience。所以想集結神力，有邊位兄弟覺得有得諗，就幫手spread出去同用力push，小弟廢J P牌仔自push都做唔到，sosaad。

笑死

政府on999真係無錯
你幅牆都爛撚晒，鋼筋生撚晒鏽
依家諗住去搵張牆紙遮住就以為搞掂？
香港比你哋班港共狗官玩死

On撚9

末期癌症你搵咩絕世神醫都救唔返
醫唔到係梗係唔醫，點解要做臭自己神醫個名？

點救
隨左解散重組真係無計

香港成個政府太腐敗，
人工高但成績少，所以咩都做唔到做唔好

支那濕鳩公關準備平接

大家要知道
如果人權法過左

公關公司係協助反人權政府，一樣可以俾美國佬制裁

其實係邊8間?

問題是咁實實在在的，唔用實質的措施去回應，走去搞pr。
近幾屆政府都係呢一套，唔做實事，搞公關，粉飾太平

PR 最明 現況 .....
叫林鄭 安心上路啦！

因為冇得救

形容得好好

好多日前嘅新聞。。。
林鄭畀人偷錄段錄音講

721,811,831,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#chinazi

就係有實力既公司先唔接
你都未搞好灘屎就叫人黎執
9成9會變關公災難

點修復形象？
be water 去老人院派月餅呀？

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

咁撚鍾意大灣區，返去搵間pr firm 幫你la
死柒婆

想知電視「珍惜香港」個廣告搵邊個拍

笑到我 佢地咁撚勁 做咩唔搵中央做呀

抵

香港政府做到嘅嘢就係整嗰廣告叫人珍惜呢個香港呢個家 仲要一晚播幾次
真係有人理咩